有冇人識玩文明6可以教下小弟玩

一開波開發左個開托者去第二度起城 點解起完城座城起神廟..士兵個D會要20幾30個回合咁耐?

咁啱都玩緊，但我仲新手過你，
求指教。啲市民個公民幸福感：生氣嘅時候要點做？

玩個教程玩咗一半hand機，唔想再由頭玩教程。
但我連個建設者點用都唔太識

建設者去拎資源姐
但要有相關科技先開採到

要奢侈品資源 自己無就同人貿易

起建築都得

點貿易？
我有兩個同盟係地圖？

幸福感減慢生產力 etc
但我一般都唔理

你發現倒佢 開左市場就有得禁貿易

直接撳右上角人物icon
要有唔錯嘅關係先有抵嘅貿易價格

教程無乜用 玩多幾個鐘就會get

你要提升城市嘅生產力，可以靠開發丘陵或者起工業區，水磨之類嘅嘢。生產力高咗出兵出工人先快。

可以一齊玩啊！

你新城有幾多production? 一係你揀錯地方settle 揀咗啲冇production嘅地方settle 同埋新城得一個citizen所以production一開始會少

點開城市panel有個齒輪指數就係生產力

你要比奢侈品比citizens or起entertainment complex

生產力唔夠?

玩高難度開局生產力好重要

生產力係上帝

確實。最高難度我一般開局先座兩個城，再優先出圍墻科技起圍墻，兩座城互為犄角先得，如果唔係都唔知最後點死

高難度想開局靜靜地發展都唔得
前期一定要同勇士海打場硬仗

點先可以有多D生產力? 同埋想問下地圖上面D資源點先可以拎走?

第一座城一開始就生產開拓者先？

唔係，先出探索者，同勇士一齊探索，拎曬啲村落，跟住即刻出開拓者

確實

用建築加塊地嘅生產力，或者用建築開探稀有資源。

當然啦，起完建築都要有1個人口喺嗰格建築做嘢先真係採到，所以人口係第一生產力

想問點為知拎哂D村? 派D兵踩向塊地上面定係發現到就算拎左?

一開波建築係咪姐係起神廟?

你啲兵踩到人哋條村個格仔先叫拎到，會有+1人口，+1生產者，文物之類嘅隨機獎勵。

村就係一個黃色嘅寨咁嘅嘢

森林起伐木場 丘陵起礦場
雨林好似冇閪用

資源位置起返相對應既設施

THX一陣番去試下開新局玩

係咪要向大城開發一條友再派佢去森佢就會有起伐木場既選項?

開發個工人去起
留意返有冇相應科技

全部變哂礦場伐木場又唔得
要有足夠食物同人口先有生產力

太耐無玩講錯咗，加地塊產出/採稀有資源係用工人喺塊地度起改良設施。

建築嘅話，我多數起紀念碑/糧倉先，城市發展得快啲，除非你有萬神殿真係好急住搶。同埋開局建築有錢就用錢買。

玩開文明5玩左400幾粒鐘玩過所有文明+爆過天神難度
反而黎到文明6唔知做緊乜
棄左 一直心大心細想玩
但一見到佢咁多野開局個下已經決定好就唔想玩 都想學下呢隻6既正確玩法

新城唔夠生產力做咩都特別耐

宜家先玩呢隻好野？

開局起城個位置好緊要，一定要揀河邊+最好山丘上+附近有food bonus resources（ 2格內 ）同 最少一兩樣luxury resource （ 3 格內）

生產應該排scout 先，之後可以生產slinger , 打下攻你座城嘅barbarian 。warrior 最好留喺主城附近，配合slinger 夾擊。

如果你玩deity 級可以第一回合開始試下用warrior 盡量explore， 有機會捉到對方啲無escort 嘅settler

我記得12年個陣失業 玩第5代同我室友日日玩到凌晨4點

一開始起城個下已經決定你個城既基本產出
一般城周圍12格係平地通常都係re或者打征服
所以刷下開局有助降低遊戲難道

另外有個setting 唔知改咗未
個d 科技區，宗教區會根據你科技樹同文化樹而加價，就算你未有時間起都可以起個地基固定個生產力

5去6最大改變係要起地區先起到相關建築
一開始我都唔明起地區做乜

有時城附近有個盛產騎手同弓騎既barbarian營地都可以re

一開局起城市去有森林 生產勞工
劈晒周圍既樹 就會有生產值 即出產
然後起下有產力既建築

我玩deity 時發現有呢啲情況多數第一時間同隔離國開戰，等佢出兵打我座近barbarian 嘅城，呢啲時候最易引到barbarian 去打你嘅對手。（你坐城有弓箭手/slinger 守城係好緊要，仲要加埋其他城調過嚟嘅兵喺barbarian反方向入黎協防執雞 ）

好彩嘅話清左敵方啲兵，仲可以好容易拎埋敵方座城。

用Aztec 最正，佢個eagle warrior 超屈機，有機會可以capture 對方d 兵做工人

啲樹林可以留返嚟起wonder

大家英文都好好玩英文版

爛尾樓世界第一

前提係冇啲突然間爆出黎既horse/iron/niter sites

唔玩宗教冇必要急
有偵察兵開圖+工人起野+兩隻勇士打蠻族先
而且附近有石頭可以直接插個巨石陣開宗教

隻game reddit/civfanatic/steam 先多人傾, 用英文玩點都好啲

想問蠻族係咁攻我可以點
我已經係咁整勇士，都係5回合出一個，剛才一回合用埋兩隻偵察兵殺先殺到對面3隻。兩隻偵察兵死晒同死一隻勇士。仲整緊勇士對面又派3隻士兵黎

啱啱起緊個方尖塔算唔算？

要清咗個營地先唔會不停出怪

你買咗frontier pass dlc? 我無買我唔太清楚 但我記得方尖塔好似唔會加市民快樂感

有冇tg group可以一齊玩？
成日俾電腦屌打